﻿#+TITLE: список билетов

* [3/4] -
1. [X] [[file:ponjatie-grazhdanskogo-prava.org][Понятие Гражданского права как частного права. Система гражданского права.]]
2. [X] [[file:arenda-zdaniy-i-sooruzheniy.org][Договор аренды зданий и сооружений. Существенные условия договора. Права и обязанности сторон.]]
3. [ ] [[file:protsess-pravo-zaschita-formy-sudebnaja.org][Форма защиты прав и законных интересов граждан и организаций. Право на судебную защиту.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-grazhdanina-ivanova-prinjali.org][Практическое задание.]]
Гражданина Иванова приняли в организацию на должность менеджера с должностным окладом по штатному расписанию 10 000 рублей, с испытательным сроком 3 месяца. На период испытательного срока Иванову была установлена пониженная на 30% заработная плата. Работник посчитал, что его право на равную оплату за равный труд нарушено, и обратился в трудовую инспекцию.
Сформулируйте ответ работнику.
* [4/4] -
1. [X] [[file:predmet-i-method-gp.org][Предмет и метод гражданского права. Ограничение гражданского права от других отраслей права.]]
2. [X] [[file:material-obligations-bankovskij-vklad.org][Понятие договора банковского вклада. Виды вкладов. Условия заключения договора.]]
3. [X] [[file:ponjatie-grazhdanskogo-protsess-prava.org][Понятие гражданского процессуального права. Предмет, метод и система гражданского процессуального права.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-grazhdaniny-petrovy-pri-prieme-na-raboty.org][Практическое задание.]]
Гражданину Петрову при приеме на работу в ОАО «Бриз» сказали, что помимо документов, указанных в статье 65 ТК РФ, он должен предъявлять: характеристику с прежнего места работы; справку о стандартных налоговых вычетах с предыдущего места работы.
Дайте правовую оценку вышеуказанных положений правил внутреннего трудового распорядка организации.
* [4/4] -
1. [X] [[file:material-theory-pravootnoshenie-imuschestvennye.org][Понятие и виды имущественных и неимущественных отношений, регулируемых гражданским правом.]]
2. [X] [[file:material-obligations-podrjad.org][Договор подряда: понятие, виды, существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [X] [[file:protsess-sootnoshenie.org][Соотношение гражданского процессуального права с гражданским, семейным, трудовым, конституционным, административным правом, уголовным процессуальным и арбитражным процессуальным правом.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-rabotodatelj-vnedrjaja.org][Практическое задание.]]
Работодатель, внедряя новые методы управления персоналом, приказом перевел всех работников на новые условия труда: все работники обязаны перезаключить трудовые договоры, заключенные на неопределенный срок, на срочные трудовые договоры с повышением заработной платы в 1,5 раза. При этом какие-либо другие изменения в трудовой функции и иные условия труда не предполагались.
Каков порядок введения новых условий труда?
* [2/4] -
1. [ ] [[file:material-theory-funktsii-grazhd-prava.org][Функции гражданского права  при переходе к рыночной экономике.]]
2. [X] [[file:material-obligations-darenie.org][Договор дарения. Предмет договора. Отмена дарения.]]
3. [X] [[file:protsess-istochiniki-normy-struktura.org][Источники гражданского процессуального права. Гражданско- процессуальные  нормы, их структура, действие во времени и пространстве.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-rabotnik-s-pisjmennogo-soglasia.org][Практическое задание.]]
Работник с письменного согласия, но без издания приказа начальником цеха был привлечен к сверхурочной работе в течение четырех часов после окончания рабочей смены. Профсоюзная организация посчитала, что нарушено трудовое законодательство. Каким образом организуют сверхурочные работы, и требуется ли для этого участие профсоюзной организации?
* [4/4] -
1. [X] [[file:material-theory-printsipy.org][Принципы гражданского права.]]
2. [X] [[file:material-obligations-doveriteljnogo-upravlenija.org][Понятие договора доверительного управления, особенности и существенные условия.]]
3. [X] [[file:printsipy-grazhdanskogo-protsessualjnogo-prava.org][Понятие принципов гражданского процессуального права. Система принципов гражданского процессуального права.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-v-organizatsii-chasto-privlekajutsja.org][Практическое задание.]]
В организации работники часто привлекаются к сверхурочным работам. Руководитель организации попросил у работников дать письменное согласие на привлечение к сверхурочной работе сразу на месяц вперед.
Соответствует ли трудовому законодательству просьба руководителя?
* [2/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-gk.org][Гражданский кодекс как основной источник гражданского права, центральный акт гражданского законодательства.]]
2. [ ] [[file:material-obligations-komissii.org][Договор комиссии: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [X] [[file:protsess-podvedomstvennostj.org][Понятие подведомственности. Подведомственность суду исковых дел. Ограничение подведомственности судов общей юрисдикции.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-sterligova-obratilasj-v-sud.org][Практическое задание.]]
Стерлигова Н.Н. обратилась в суд с иском к ОАО АКБ "Кредитор" о взыскании денежных средств по договору банковского вклада, процентов, компенсации морального вреда, ссылаясь на то, что банк необоснованно удерживает принадлежащие ей денежные средства. В обоснование своих требований она указала, что 16.04.2012 года между ней и ОАО АКБ "Кредитор" был заключен договор банковского вклада № 1221. Согласно п. 1.5 данного договора банк начисляет на сумму вклада проценты в размере 15,75% годовых. 01.10.2012 года Стерлигова Н.Н. письменно обратилась в Банк и сообщила, что паспорт гражданина РФ ею утрачен. Личность подтвердила паспортом гражданина Республики Узбекистана, одновременно представив ИНН и страховое свидетельство РФ. Банк отказал в выдаче вклада, указав, что в соответствии с договором вкладчик - Стерлигова Н.Н. имеет паспорт гражданина РФ, проживает по определенному адресу в г.Пермь. Таким образом, за возвратом денег обратился не вкладчик. При подтверждении обратного и предъявлении соответствующих документов банк выдаст сумму вклада Стерлиговой Н.Н. Какое решение должен вынести суд?
* [4/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-vedomstvennye-akty.org][Ведомственные нормативные акты, содержащие нормы гражданского права, и условия их действительности.]]
2. [X] [[file:material-obligations-mena.org][Договор мены: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [X] [[file:protsess-podsudnostj.org][Понятие подсудности. Отличие подсудности от подведомственности. Виды подсудности.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-muzh-i-zhena-arbuzovy.org][Практическое задание.]]
Муж и жена Арбузовы Александр и Ирина в совместном браке нажили общее имущество, состоящее из а/м стоимостью 170т.р., дачи стоимостью 130 т.р., 3-комнатной квартиры стоимостью 1млн 200 т.р. и денежного вклада в банке 400т.р. у жены от предыдущего брака есть дочь Катя 13 лет, кроме того, у Арбузовых есть совместные дети - сын Игорь 10лет и дочь Света 8 лет. В квартире Арбузовых с 04.01.2004г. проживал их общий знакомый инвалид 1группы Илюшин Д. Кроме того, Арбузов Александр в течение последних 5 лет регулярно помогал своей матери 52-х лет, лишенной в отношении него родительских прав, и не восстановленной в них. 10.11.2004г. возвращаясь вечером домой супруги попали в аварию и оба погибли 11.11.2004г.
Каким должен быть в этом случае порядок наследования? Кто будет призван к наследству умерших супругов? Будет ли мать Арбузова иметь право на получение наследства? Будет ли Илюшин Д. иметь право на наследство?
* [3/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-pretsedent.org][Значение судебной и арбитражной практики в толковании и совершенствовании гражданского законодательства.]]
2. [X] [[file:material-obligations-najma-zhilogo-pomeschenija.org][Договор найма жилого помещения: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [ ] [[file:protsess-pravootnoshenija-ponjatie-osobennosti-predposylki.org][Понятие гражданских процессуальных правоотношений и их особенности. Основные возникновения гражданских процессуальных правоотношений.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-v-resuljtate-katastrofy-skonchalsja-muzh.org][Практическое задание.]]
В результате катастрофы скончался муж, через девять часов жена. Родственников у них не было, кроме дочери жены от первого брака.
Имеет ли эта дочь право на имущество отчима? Достанется ли этой дочери квартира, в которой проживали супруги, приватизированная ее матерью с
* [3/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-tolkovanie.org][Толкование гражданско-толковых норм. Виды (способы) толкования и их юридическое значение.]]
2. [X] [[file:material-obligations-perevozka-passazhirov-bagazha.org][Договор перевозки пассажиров и багажа: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [ ] [[file:protsess-subjekty-klassifikatsija.org][Субъекты гражданских процессуальных правоотношений и их классификация.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-gr-ivanov-prozhival-s-suprugoj.org][Практическое задание.]]
Гр. Иванов проживал с супругой и с дочерью. Других родственников у них не было. 03.11.2015г. Гр. Иванов и его супруга попали в автомобильную аварию, после чего умерли в больнице 04.11.2015г. Дочь попросила нотариуса выдать ей свидетельство о праве на наследство, не дожидаясь окончания 6 месяцев, поскольку она хочет уехать из города как можно быстрее. Нотариус отказал в выдачи свидетельства.
Правомерен ли отказ нотариуса?
* [3/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-dejstvie-time-space-people.org][Действие гражданского законодательства во времени, в пространстве и по кругу лиц.]]
2. [X] [[file:material-obligations-zalog.org][Договор залога: особенности, виды и существенные условия. Договор залога недвижимого имущества.]]
3. [ ] [[file:protsess-sud-sostav-printsip-nezavisimosti.org][Суд как субъект гражданских процессуальных правоотношений. Состав суда. Принцип независимости судей.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-grazhdanin-ivanov-semen-semenovich.org][Практическое задание.]]
Гражданин Иванов Семен Семенович проживал в своем доме в п. Кедровый со своим внуком Петровым. Гр. Иванов умер 01.12.2002г., после чего его внук стал содержать его дом. Оплачивал коммунальные услуги, платил за аренду земельного участка, делал текущий ремонт за свой счет. Через год Петров решил уехать из поселка и решил продать дом. Он нашел покупателей и они вместе с Петровым обратились в регистрационную палату за оформлением договора. Однако им отказали в регистрации договора, сославшись на то, что дом не принадлежит Петрову. В конце 2003 года данный дом на основании свидетельства о праве на наследство был переоформлен на имя Иванова Петра Семеновича (брата Семена Семеновича).
Кто должен являться наследником дома, почему? Решите задачу.
* [4/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-analogija.org][Аналогия закона, аналогия права.]]
2. [X] [[file:material-obligations-strakhovanie.org][Договор страхования. Понятие и элементы страхового обязательства. Существенные условия и виды договоров страхования.]]
3. [X] [[file:protsess-litsa-uchastvujuschie-v-dele-prava.org][Лица, участвующие в деле, другие участники процесса как субъекты гражданских процессуальных правоотношений. Права и обязанности лиц, участвующих в деле.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-v-sily-st-2-grazhdanskogo-kodeksa.org][Практическое задание.]]
В силу ст.2 Гражданского кодекса гражданское законодательство не применяется к налоговым правоотношениям. Означает ли это приоритет налогового законодательства перед гражданским?
* [4/4] -
1. [X] [[file:material-theory-istochniki-obychai-obyknovenie-porjadok.org][Соотношение обычаев делового оборота, обыкновений и заведенного порядка взаимоотношений участников имущественного оборота.]]
2. [X] [[file:material-obligations-podrjad-stroiteljnyj.org][Договор строительного подряда: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [X] [[file:protsess-objekty-pravootnoshenij.org][Объекты гражданских процессуальных правоотношений.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-mukhinu-prinadlezhit-dom-na-prave-chastnoj.org][Практическое задание.]]
Мухину принадлежит дом на праве частной собственности. Решением Администрации г.Волгограда дом Мухина подлежит сносу в связи с отводом земельного участка под строительство трамвайного парка. Собственнику дома и членам его семьи Администрация города в качестве компенсации выделила квартиру в 30 кв.м. на четверых, переселить в которую он отказался. По мнению Мухина администрация могла выделить земельный участок под капитальную застройку в другом месте. Кроме того, его не устроил метраж нового жилья.
Какие правоотношения возникли в связи с изъятием земельного участка и сносом дома? Нормами, каких отраслей права они должны быть урегулированы?
* [3/4] -
1. [X] [[file:material-theory-pravootnoshenie-ponjatie-subjekty-soderzhanie-vidy.org][Понятие и особенности гражданского правоотношения. Субъекты гражданских правоотношений. Содержание гражданского правоотношения и их классификация.]]
2. [X] [[file:material-obligations-faktoring.org][Договор факторинга: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [ ] [[file:protsess-pravosposobnostj-deesposobnostj-storony.org][Гражданская процессуальная правоспособность и гражданская процессуальная дееспособность. Процессуальные права и обязанности сторон.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-grazhdanka-kurchavaja.org][Практическое задание.]]
Гражданка Курчавая И.М. является владельцем ½  жилого дома, принадлежащего ей на праве собственности. По предложению своей соседки Минаевой Т.В. она решила выкупить вторую половину дома.
Курчавая И.М. и Минаева Т.В. заключили договор купли-продажи ½ домовладения и зарегистрировали переход права собственности на недвижимость. 2/3 стоимости приобретенного имущества Курчавая И.М. передала продавцу сразу и договорилась о рассрочке выплаты оставшейся суммы. Для того чтобы собрать необходимые денежные средства, она стала сдавать свою отдельную квартиру.
О каких отношениях, регулируемых гражданским правом, идет речь в задаче? Какие конкретно группы отношений, регулируемые гражданским правом, Вы можете выделить из условий задачи?
* [2/4] -
1. [ ] [[file:pravosposobnost.org][Содержание правоспособности граждан и ее пределы. Правоспособность иностранных граждан и лиц без гражданства.]]
2. [X] [[file:material-obligations-kotsessii.org][Договор коммерческой концессии: существенные условия, форма, права и обязанности сторон.]]
3. [X] [[file:protsess-souchastie-tselj-osnovanija-vidy-prava-objazannosti.org][Процессуальное соучастие. Цель и основания соучастия. Виды соучастия. Процессуальные права и обязанности соучастников.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-po-dogovoru-s-redaktsiej-zhurnala.org][Практическое задание.]]
По договору с редакцией журнала «Детектив. Приключения. Фантастика.» гр. Голбен А.Г. перевел роман Д.Хейер «Так убивать нечестно». До издания в журнале, без ведома А.Г.Голбена, переведенный им роман начали публиковать по главам в номерах журнала «В дороге», принадлежащего тому же Издательскому дому, что и журнал «Детектив. Приключения. Фантастика». Имя переводчика указано не было. Авторский гонорар он не получил.
О каких отношениях идет речь в задаче? Какие группы личных неимущественных отношений, регулируемые гражданским правом, Вы можете выделить из условий задачи?
* [2/4] -
1. [ ] [[file:deesposobnost.org][Дееспособность граждан (физических лиц). Неотчуждаемость дееспособности. Разновидности дееспособности.]]
2. [X] [[file:material-obligations-kredit.org][Кредитный договор: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [X] [[file:protsess-nadlezhaschaja-storona-zamena.org][Понятие надлежащей и ненадлежащей стороны. Замена надлежащей стороны.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-shumilin-17-let.org][Практическое задание.]]
Шумилин 17 лет вступил в брак с Ушаковой 15 лет. Брачный возраст им был снижен в установленном законом порядке. Ушакова имела ребенка в возрасте 1 года. Шумилин пожелал его усыновить и обратился в органы опеки, чтобы собрать все необходимые документы. Мать Ушаковой, опекун внука, возражала против усыновления, так как сама хотела усыновить ребенка. Однако жена Шумилина давала согласие на усыновление только мужу, сама при этом просила сохранить за ней родительские права. Органы опеки разъяснили Шумилину, что до 18 лет он не может быть усыновителем, а после 18 лет он должен встать на централизованный учет кандидатов в усыновители. Также на централизованный учет должен быть поставлен ребенок. Но практически усыновление невозможно, пока его жене не исполнится 18 лет, так как против усыновления возражает опекун ребенка, т.е. его бабушка, без согласия которой усыновление не допускается. Согласие матери ребенка не имеет правового значения, так как она сама является несовершеннолетней. Законны ли разъяснения органов опеки? Какие требования предъявляют к кандидатам в усыновители? Имеет ли правовое значение согласие на усыновление, данное несовершенно-летними родителями ребенка?
* [2/4] -
1. [X] [[file:material-theory-objekty.org][Объекты гражданских правоотношений: понятие и виды.]]
2. [X] [[file:material-nasledovanie-zaveschanie.org][Наследование по завещанию. Исполнитель завещания и его полномочия.]]
3. [ ] [[file:protsess-pravopreemstvo-porjadok-osnovanija-pravopreemnik-vstuplenie-pravovoe-polozhenie.org][Процессуальное правопреемство: порядок и основания. Порядок вступления в процесс правопреемника  и его правовое положение.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-posle-smerti-dedushki.org][Практическое задание.]]
После смерти дедушки к девятилетнему Андрею Бокову по завещанию перешли квартира и дача. Поскольку семья должна была переехать в другой город, родители Андрея решили продать квартиру одному из сослуживцев отца, а дачу подарить совершеннолетней сестре Андрея, которая недавно вышла замуж и оставалась жить в городе. Родители Андрея обратились в юридическую фирму с просьбой оформить все необходимые документы для государственной регистрации договоров дарения и купли-продажи.
Возможно ли совершение задуманных сделок с имуществом малолетнего Андрея Бокова? Какие документы необходимо подготовить для их совершения?
* [4/4] -
1. [X] [[file:material-theory-pravootnoshenie-osnovanija-vozniknovenija.org][Основания возникновения, изменения и прекращения гражданских правоотношений.]]
2. [X] [[file:material-nasledovanie-zakon.org][Наследование по закону. Очередность наследования.]]
3. [X] [[file:protsess-tretji-litsa.org][Понятие третьих лиц в гражданском процессе. Их виды. Основания и процессуальный порядок вступления третьих лиц в дело. Процессуальные права и обязанности третьих лиц, заявляющие самостоятельные требования.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-g-i-koroleva-pri-registratsii-braka.org][Практическое задание.]]
   Г.И. Королева при регистрации брака с Белоусовым заявила, что желает носить его фамилию. Просьба была удовлетворена. Через несколько дней Королева, теперь уже Белоусова, пришла в орган загса и стала просить оставить ей добрачную фамилию, так как против новой фамилии возражают ее дети от первого брака 14 и 16 лет.
Должен ли орган загса удовлетворить просьбу Белоусовой?
* [3/4] -
1. [ ] [[file:ogranichenie-deesposobnosti.org][Условия ограничения дееспособности граждан. Признание гражданина недееспособным. Опека и попечительство. Назначение и отстранение опекунов/попечителей.]]
2. [X] [[file:material-nasledovanie-prinjatie-otkaz.org][Основания и условия приобретения наследства. Способы отказа от наследства.]]
3. [X] [[file:protsess-prokuror-zadachi.org][Задачи прокуратуры в гражданском процессе на современном этапе развития общества.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-anatolij-smirnov-reshil-vstupitj-v-brak.org][Практическое задание.]]
Анатолий Смирнов решил вступить в брак с Раисой Волошиной, которая по отцу являлась его сестрой. Мать Раисы Волошиной не состояла в браке с отцом Анатолия Смирнова, но при рождении Раисы по совместному заявлению ее матери и отца Анатолия было установлено отцовство, т.е. отце Анатолия признал Раису своей родной дочерью, о чем была произведена актовая запись в книги регистрации рождений.
Со ссылкой на правовые нормы поясните, возможно ли заключение брака между Анатолием Смирновым и Раисой Волошиной.
* [1/4] -
1. [ ] [[file:xx72.org][Особенности гражданско-правового положения индивидуальных предпринимателей.]]
2. [ ] [[file:material-sdelki.org][Условия действительности сделок.]]
3. [ ] [[file:protsess-prokuror-uchastie.org][Основания и формы участия прокурора в гражданском процессе во всех стадиях. Процессуальное положение прокурора.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-rjumin-davshij-po-dogovoru-zajma.org][Практическое задание.]]
Рюмин, давший по договору займа соседу Дозову запрошенную им сумм денег на шесть месяцев, через некоторое время потребовал выплачивать ему ежемесячно проценты в размере, определенном банковской ставкой рефинансирования, хотя это и не было оговорено в договоре. Дозов платить отказался, мотивируя это тем, что договор займа изначально был беспроцентным. Подлежит ли удовлетворению требование Рюмина в данном случае? В каких случаях договор займа считается беспроцентным? Будет ли платить проценты должник в случае задержки выплаты долга?
* [1/4] -
1. [ ] [[file:material-litsa-juridicheskie-uchrediteljnye-dokumenty.org][Понятие, виды и характерные отличия юридических лиц. Учредительные документы.]]
2. [ ] [[file:material-obligations-arenda.org][Общая характеристика договора аренды и его виды. Существенные условия договора. Права и обязанности сторон.]]
3. [ ] [[file:protsess-uchastie-organov-vlasti-osnovanija-formy-tselj.org][Основания и цель участия в гражданском процессе органов государственной власти, органов местного самоуправления.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-dlja-stroiteljstva.org][Практическое задание.]]
Для строительства загородного дома Вы заказали проект ЗАО «Строитель». По этому проекту был возведен ваш дом. Архитектура дома очень понравилась соседу по улице, и он возвел точно такой же без вашего разрешения.
Имеет ли место здесь момент нарушения авторского права? Обоснуйте свой ответ.
* [2/4] -
1. [ ] [[file:xx80.org][Виды хозяйственных товариществ и обществ. Полное товарищество, простое товарищество.]]
2. [X] [[file:material-obligations-kuplja-prodazha.org][Понятия, содержание и существенные условия договора купли-продажи и его виды.]]
3. [ ] [[file:protsess-predstavitelj-polnomochija-porjadok-oformlenija-trebovanija-k-soderzhaniju-doverennosti.org][Полномочия представителя в суде: общие и специальные. Порядок оформления полномочий представителя. Современные требования к содержанию доверенности.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-vladelets-sajta-ne-uspel-vovremja.org][Практическое задание.]]
Владелец сайта не успел вовремя продлить срок регистрации домена. Его перекупили и теперь используют как каталог ссылок. Но на главной странице по-прежнему фотография и имя владельца, логотип его организации и статьи, написанные им и его коллегами. Сайт продолжает работать сейчас и влияет на репутацию человека. Посоветуйте, пожалуйста, есть ли способы вернуть сайт владельцу?
* [1/4] -
1. [ ] [[file:xx84.org][Публичные и непубличные общества: понятия и виды. Учредительные документы.]]
2. [ ] [[file:material-veschnoe-sobstvennostj-vozniknovenie-subjekty.org][Основания (способы) и виды возникновения права собственности. Субъекты права собственности.]]
3. [ ] [[file:protsess-dokazyvanie-ponjatie-tselj-fakty-sredstva-prezumptsii.org][Понятия и цель доказывания. Фактические данные и средства доказывания. Доказательственные факты. Доказательственные презумпции (понятие и значение).]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-javljetsja-li-perevod-knigi-na-inostrannyj.org][Практическое задание.]]
Является ли перевод книги на иностранный язык нарушением авторских прав? Нужно ли разрешение автора на перевод его книги на иностранный язык?
* [0/4] -
1. [ ] [[file:xx88.org][Некоммерческие организации: понятия и виды. Учредительные документы.]]
2. [ ] [[file:material-veschnoe-sobstvennostj-obschaja.org][Право общей собственности. Основные отличия долевой и совместной общей собственности.]]
3. [ ] [[file:protsess-dokazyvanie-predmet-pravila-posledstivija.org][Понятие предмета доказывания. Правила определения предмета доказывания по конкретным гражданским делам. Правовые последствия неправильного определения предмета доказывания.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-u-devushki-otets-osuzhden-za-ubijstvo.org][Практическое задание.]]
У девушки отец осужден за убийство своей матери. Его признали виновным. Приговор пришел в силу. После гибели бабушки осталась 2х комнатная приватизированная квартира. Нотариус пояснил, что девушка не имеет права на квартиру, так как отец потерял право на наследство, а сама она не наследница. Других наследников нет.
Кому перейдет квартира?
* [1/4] -
1. [ ] [[file:xx92.org][Порядок, условия  и правовые последствия признания гражданина безвестно отсутствующим и объявления его умершим.]]
2. [ ] [[file:material-veschnoe-sobstvennostj-obschaja-dolevaja.org][Право общей долевой собственности: понятия, правовой режим, особенности.]]
3. [ ] [[file:protsess-dokazateljstva-otsenka-obespechenie.org][Классификация доказательств. Оценка доказательств в гражданском процессе. Обеспечение доказательств.]]
4. [X] [[file:practice/zadanie-sizov-i-romanov-zakljuchili-dogovor.org][Практическое задание.]]
Сизов и Романов заключили договор, по которому Сизов на период длительной заграничной командировки передал Романову на сохранение аккордеон, разрешив им пользоваться. Стороны договорились, что плата за хранение соответствует плате за пользование, в силу чего взаимных расчетов между сторонами не предполагалось. По возвращении Сизова из командировки Романов заявил, что в результате травмы он повредил руку и не мог пользоваться аккорде­оном Сизова в течение всего периода хранения. Поэтому Романов считает, что Сизов обязан выплатить ему вознаграждение за хранение аккордеона. Не придя к соглашению, стороны обратились в юридическую консультацию. Какое разъяснение им надлежит дать?
* [0/4] -
1. [ ] [[file:xx96.org][Понятие, виды и гражданско-правовое значение актов гражданского состояния.]]
2. [ ] [[file:material-veschnoe-sobstvennostj-chastnaja.org][Право частной собственности граждан: понятие, правовой режим, особенности.]]
3. [ ] [[file:protsess-sudebnaja-expertiza-porjadok-provedenija-prava-objazannosti-expertov-osobennosti-otsenki.org][Порядок производства судебной экспертизы. Процессуальные права и обязанности экспертов. Особенности оценки заключения эксперта.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-v-dogovore-strakhovanija-byla.org][Практическое задание.]]
В договоре страхования была предусмотрена обязанность страхователя немедленно, но не позднее пяти дней, сообщить страховщику о наступившем страховом случае – угоне автомобиля, при чем подчеркивалось, что пропуск этого срока влечет за собой отказ в страховой выплате. Страхователь обратился к страховщику на десятый день с момента угона, при этом пятидневный срок был пропущен без уважительных причин. В выплате страхового возмещения ему было отказано по мотиву пропуска им срока обращения с заявлением о наступлении страхового случая. Страхователь обратился в суд, с иском ссылаясь, на то, что факт угона автомобиля подтверждается постановлением о возбуждении уголовного дела. Укажите срок исковой давности. В каком суде будет разбираться данное дело. Какое решение примет суд. Какова природа срока подачи заявления о наступлении страхового случая?
* [1/4] -
1. [X] [[file:material-obligations-zajm.org][Общая характеристика договора займа. Особенности и существенные условия договора.]]
2. [ ] [[file:material-obligations-neobkhodimaja-oborona-krajnjaja-neobkhodimostj.org][Ответственность за вред, причиненный в состоянии необходимой обороны и крайней необходимости.]]
3. [ ] [[file:protsess-sroki-ponjatie-znachenie-vidy-primery.org][Понятие процессуальных сроков и их значение. Виды процессуальных сроков. Сроки рассмотрения гражданских дел.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-bolotova-i-vishnevskij-imeli-syna-Vladimira.org][Практическое задание.]]
Болотова и Вишневский имели сына Владимира, в отношении которого они были лишены родительских прав Владимир был помещен на воспитание в детский дом. Администрация детского дома предъявила родителям ребенка иск о взыскании алиментов. Суд взыскал в пользу детского учреждения на содержание ребенка алименты в размере 1/4 заработка родителей, т.е. с каждого из родителей по 1/8 их заработка. Алименты поступали в адрес администрации, которая приходовала деньги и тратила на содержание детей, находящихся в детском доме.
Законны ли решения суда и действия администрации детского учреждения? Каков порядок расходования алиментов на ребенка, помещенного в детское учреждение?
* [0/4] -
1. [ ] [[file:material-obligations-poljzovanie.org][Понятия и виды обязательств по передаче имущества в пользование.]]
2. [ ] [[file:dogovor-perevozki-passazhirov-i-bagazha.org][Понятие и виды договора перевозки пассажиров и багажа: существенные условия, права и обязанности сторон.]]
3. [ ] [[file:protsess-sroki-ischislenie-prodlenie-vosstanovlenie.org][Исчисление процессуальных сроков. Порядок продления и восстановления пропущенного процессуального срока.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-firma-argo-zakljuchila-s-grazhdaninom.org][Практическое задание.]]
Фирма «Арго» заключила с гражданином Алексеевым договор поручения и выдала соответствующую доверенность. Алексеев оформил от имени фирмы «Арго» договор с акционерным обществом «Ленко», агентским представителем которого он являлся. Договор был выгодным как для фирмы, так и для акционерного общества, однако руководство фирмы, узнав, что Алексеев является агентом акционерного общества, объя­вило о недействительности заключенного договора, как совершенного с нарушением законодательства о представительстве. Алексеев считал, что он не нарушил ни закон, ни интересы фирмы, руководство которой неправомерно отозвало доверенность, расторгнув тем самым договор поручения. Стороны обратились за консультацией к юристу. Дайте соответствующую консультацию.
* [1/4] -
1. [ ] [[file:material-obligations-agent.org][Агентский договор: понятие, существенные условия, права и обязанности сторон.]]
2. [X] [[file:material-obligations-ponjatie-vidy.org][Понятие и правовое значение обязательств в гражданском праве. Виды обязательств.]]
3. [ ] [[file:sudebnye-raskhody-protsess.org][Понятия и виды судебных расходов в гражданском процессе. Освобождение от судебных расходов. Распределение судебных расходов.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-mezhdu-ooo-resursy-komitent.org][Практическое задание.]]
Между ООО «Ресурсы» (комитент) и ООО «Легион» (комиссионер) был заключен договор комиссии, по условиям которого комиссионер принял на себя обязательство заключить договор купли-продажи принадлежащего комитенту технического оборудования. Обязательство было исполнено комиссионером надлежащим образом. В соответствии с заключенным договором купли-продажи комиссионер передал покупателю, а покупатель принял технологическое оборудование. По условиям договора принятый товар подлежал оплате на 10-й день после его принятия. Однако уже на пятый день арбитражный суд принял решение о признании комиссионера банкротом и об открытии конкурсного производства. Об этом факте комиссионер уведомил комитента, сообщив ему, что в сложившейся ситуации он не сможет осуществить право требования оплаты технологического оборудования. С согласия комитента указанное право было уступлено производственному кооперативу «Витязь», о чем в тот же день было сообщено покупателю технологического оборудования. Решите дело.
* [1/4] -
1. [ ] [[file:material-veschnoe-veschnye-prava.org][Вещные права: понятия, содержание, основание возникновения и прекращения. Ограниченные вещные права.]]
2. [ ] [[file:material-theory-nematerialjnye-blaga.org][Нематериальные блага и их гражданско-правовая защита.]]
3. [X] [[file:protsess-sudebnye-shtrafy.org][Судебные штрафы. Основания и порядок наложения судебных штрафов.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-rabotnik-s-pisjmennogo-soglasia.org][Практическое задание.]]
Работник с письменного согласия, но без издания приказа начальником цеха был привлечен к сверхурочной работе в течение четырех часов после окончания рабочей смены. Профсоюзная организация посчитала, что нарушено трудовое законодательство. Каким образом организуют сверхурочные работы, и требуется ли для этого участие профсоюзной организации?
* [1/4] -
1. [ ] [[file:material-obligations-vozmeschenie-kompensatsija-moraljnogo-vreda.org][Основания и условия возмещения морального вреда. Компенсация морального вреда.]]
2. [X] [[file:material-obligations-prichinenie-vreda-neispolnenie.org][Понятия и виды обязательств вследствие причинения вреда. Последствия неисполнения обязательства.]]
3. [ ] [[file:protsess-iskovoe-proizvodstvo-ponjatie-suschostj-isk-ponjatie-elementy-vidy.org][Понятие сущность искового производства. Понятие иска. Элементы иска. Виды исков.]]
4. [ ] [[file:practice/zadanie-predprinimatelj-vladimirov-prinjal-v-doveriteljnoe.org][Практическое задание.]]
Предприниматель Владимиров принял в доверительное управление на пять лет старый дом с толстыми кирпичными стенами с правом совершать в отношении него любые юридические и фактические действия в интересах его владельца Котова. В качестве вознаграждения Владимирову причитался определенный процент от прибыли, вырученной при эксплуатации дома. Владимиров сдал помещение дома в аренду под кондитерский магазин и, взяв деньги в кредит в коммерческом банке, надстроил два этажа с четырьмя квартирами в них. Квартиры он сдавал на несколько дней приезжим за высокую плату. Полученные от дома доходы Владимиров выплачивал только кредитору - коммерческому банку, а Котову представлял только отчеты о своей деятельности. Котов посчитал свои взаимоотношения с Владимировым невыгодными для себя и потребовал досрочного расторжения договора и возмещения последним упущенной выгоды за время доверительного управления.
Правомерны ли действия Владимирова (доверительного управляющего) по перестройке дома? Правомерны ли действия Владимирова при уплате долга коммерческому банку (кредитору)?
